房署指濫用 沈嘉偉發迹屋遭收回

房署指濫用 沈嘉偉發迹屋遭收回

2,927

IT業績記者會。沈嘉偉-執行董事,主席兼行政總裁。Sham Kar Wai(Executive Director& Chairman& Chief Executive Officer) attends2015/2016 Annual Results Announcement of I.T Limited.

【本報訊】公屋潛藏不少隱形富豪，即使入息資產超額也不願交出公屋單位。近年具爭議的「公屋富戶」個案是前立法會議員梁國雄「長毛」，但他年屆60歲，即使未被取消議員資格前，亦獲豁免審查。時裝連鎖店I.T集團主席沈嘉偉（圖）的母親早年仍保留華富邨公屋單位，遭受批評，終於2005年因丟空單位而遭房署收回。

單位長期丟空

不少名人富豪均於公屋出身，發迹後卻不願交還單位。長毛居於九龍灣啟業邨，近年建制媒體多次針對他不願交還公屋單位，長毛仍任立法會議員時，由於入息限額超出房署規定，需繳交雙倍租金。不過，長毛目前已超過60歲，可獲豁免審查，加上他已被取消議員資格，失去立法會議員薪金，已不在富戶之列。

至於時裝集團I.T主席沈嘉偉早年於華富邨出身，據報他於90年代遷出華富邨，但其母親仍於華富邨和新居之間「兩邊住」，佔用公屋單位，遭到質疑，最終於2005年因長期丟空單位，被房署以濫用公屋為由，收回有關單位。

不少富豪均出身於公屋，據報道指，雅芳婷集團創辦人許章榮的父母在20多年前仍保留黃大仙竹園南的公屋戶籍；而據指名廚阿一鮑魚始創人楊貫一，亦是於20多年前經房署官員接觸，才交還彩虹邨的「風水屋」單位。

■記者曾偉龍

上一則

為避過審查 住戶擬為的士牌轉名

下一則

外傭加薪$100 最低工資$4,410

有時有啲情意結既野 你識春咩

你查撚到架話 就唔會搞到今日咁啦

仲有, 踢人走個門檻高撚到呢 ...